\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xstring}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric, datavisualization.formats.functions}
\usetikzlibrary{calc, arrows, babel}
\usepackage{tkz-fct}
\usepackage{float}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{amsmath}

\title{Potenciometros}
\date{May 2020}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduction}
    \begin{tikzpicture}[thick,scale=0.7, every node/.style={scale=0.7}]
    	   \draw [thick,-> ,>=stealth] (0,0) -- (7,0);
    	   \draw [thick,-> ,>=stealth, rotate = 90] (0,0) -- (6,0);
	       \node at (8,0) {nº bits};
	       \node at (0,6.6) {$PWM_{Period} (bits)$};
	       
	       %%% EJE X
	       \def\ytext {-0.3cm}
	       \node at (0,\ytext) {0};
	       
	       \node at (1,\ytext) {a};
	       \draw (1,-0.1) -- (1,0.1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](1,0) -- (1,5);
	       
	       \node at (3,\ytext) {$adc_{read}$};
	       \draw (3,-0.1) -- (3,0.1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](3,0) -- (3,3);
	       
	       \node at (5,\ytext) {b};
	       \draw (5,-0.1) -- (5,0.1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](5,0) -- (5,5);
	       
	       \node at (6.5,\ytext) {$(2^{resol}-1)$};
	       \draw (6,-0.1) -- (6,0.1);
	       
	       %%%% EJE Y
	       \def\xtext {-1cm}
	       
	       \node at (\xtext,1) {$Period_{min}$};
	       \draw (-0.1,1) -- (0.1,1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](0,1) -- (5,1);
	       
	       \node at (\xtext+0.7cm,3) {$x$};
	       \draw (-0.1,3) -- (0.1,3);
	       \draw [dotted, draw = black!75](0,3) -- (3,3);
	       
	       \node at (\xtext,5) {$Period_{max}$};
	       \draw (-0.1,5) -- (0.1,5);
	       \draw [dotted, draw = black!75](0,5) -- (5,5);
	       
	       %%% RECTA
	       \draw (1,1)--(5,5);
	       
	       %%%% LEYENDA
	       \node at (9,6) {$a = \frac{330\Omega}{2\cdot330\Omega+10k\Omega}\cdot(2^{resol}-1)$};
	       
	       \node at (9,5) {$b = \frac{330\Omega+10k\Omega}{2\cdot330\Omega+10k\Omega}\cdot(2^{resol}-1)$};
	       
	       \node at (10,4) {$x = (adc_{result}-a)\left[ \frac{Period_{max}-Period_{min}}{b-a}\right]+Period_{min}$};
	       
	    %%%% RANGO ENTRADA
	    
	    %%% VOLts
	    \draw[xshift = 11cm, yshift = 0,thick,-> ,>=stealth] (0,0) -- (0,3);
	   \draw [xshift = 11cm, yshift = 0] (-0.1,0)--(0.1,0);
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, red] at (-0.9,-0.6) {$-noise$};
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, red] at (-0.6,0) {$0V$};
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, red] at (-0.6,3) {$V_{DD}$};
	   
	   %% ADC bits
	  \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (1,3) {$(2^{resol}-1)$};
	  \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (3,3) {$0x07FF$};
	  
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (0.6,0) {$0 bits$};
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (3,0) {$0x0000$};
	   
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (3,-0.6) {$0xFFxx$};
	   
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (-1.5,1.5) {Rango ADC};
	   
 %%%% Configuracion
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (0,-1.3) {Configuración: signed-ended, $V_{ref} = V_{DD}$};
	   
	   %a
	   \draw [xshift = 11cm, yshift = 0] (-0.1,0.5) -- (0.1,0.5);
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (0.3,0.5) {a};
	   
	   %b
	   \draw [xshift = 11cm, yshift = 0] (-0.1,2.5) -- (0.1,2.5);
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (0.3,2.5) {b};
	   
	   %explicacion
	   \node [xshift = 15cm, yshift =0cm, label={[align=left]Las resistencias de $330\Omega$ limitan la entrada,\\pero hacen que el convertidor no pueda tomar \\valores negativos debido al ruido}] at (0,0.5) {};
    \end{tikzpicture}
    
  \section{Potenciometro velocidad w\_ref}
    \begin{tikzpicture}[thick,scale=0.7, every node/.style={scale=0.7}]
    	   \draw [thick,-> ,>=stealth] (0,0) -- (7,0);
    	   \draw [thick,-> ,>=stealth, rotate = 90] (0,0) -- (6,0);
	       \node at (8,0) {nº bits};
	       \node at (0,6.6) {$\omega_{ref}  \,(RPM)$};
	       
	       %%% EJE X
	       \def\ytext {-0.3cm}
	       \node at (0,\ytext) {0};
	       
	       \node at (1,\ytext) {a};
	       \draw (1,-0.1) -- (1,0.1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](1,0) -- (1,5);
	       
	       \node at (3,\ytext) {$adc_{read}$};
	       \draw (3,-0.1) -- (3,0.1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](3,0) -- (3,3);
	       
	       \node at (5,\ytext) {b};
	       \draw (5,-0.1) -- (5,0.1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](5,0) -- (5,5);
	       
	       \node at (6.5,\ytext) {$(2^{resol}-1)$};
	       \draw (6,-0.1) -- (6,0.1);
	       
	       %%%% EJE Y
	       \def\xtext {-1cm}
	       
	       \node at (\xtext,1) {$Spd.min$};
	       \draw (-0.1,1) -- (0.1,1);
	       \draw [dotted, draw = black!75](0,1) -- (5,1);
	       
	       \node at (\xtext+0.7cm,3) {$x$};
	       \draw (-0.1,3) -- (0.1,3);
	       \draw [dotted, draw = black!75](0,3) -- (3,3);
	       
	       \node at (\xtext,5) {$Spd.max$};
	       \draw (-0.1,5) -- (0.1,5);
	       \draw [dotted, draw = black!75](0,5) -- (5,5);
	       
	       %%% RECTA
	       \draw (1,1)--(5,5);
	       
	       %%%% LEYENDA
	       \node at (9,6) {$a = \frac{330\Omega}{2\cdot330\Omega+10k\Omega}\cdot(2^{resol}-1)$};
	       
	       \node at (9,5) {$b = \frac{330\Omega+10k\Omega}{2\cdot330\Omega+10k\Omega}\cdot(2^{resol}-1)$};
	       
	       \node at (10,4) {$x = (adc_{read}-a)\left[ \frac{Spd_{max}-Spd_{min}}{b-a}\right]+Spd_{min}$};
	       
	    %%%% RANGO ENTRADA
	    
	    %%% VOLts
	    \draw[xshift = 11cm, yshift = 0,thick,-> ,>=stealth] (0,0) -- (0,3);
	   \draw [xshift = 11cm, yshift = 0] (-0.1,0)--(0.1,0);
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, red] at (-0.9,-0.6) {$-noise$};
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, red] at (-0.6,0) {$0V$};
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, red] at (-0.6,3) {$V_{DD}$};
	   
	   %% ADC bits
	  \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (1,3) {$(2^{resol}-1)$};
	  \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (3,3) {$0x07FF$};
	  
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (0.6,0) {$0 bits$};
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (3,0) {$0x0000$};
	   
	   \node [xshift = 11cm, yshift = 0, blue] at (3,-0.6) {$0xFFxx$};
	   
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (-1.5,1.5) {Rango ADC};
	   
 %%%% Configuracion
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (0,-1.3) {Configuración: signed-ended, $V_{ref} = V_{DD}$};
	    \node[xshift = 11cm, yshift = -0.5cm] at (0,-1.3) {Se pierde 1 bit de resolución};
	   
	   %a
	   \draw [xshift = 11cm, yshift = 0] (-0.1,0.5) -- (0.1,0.5);
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (0.3,0.5) {a};
	   
	   %b
	   \draw [xshift = 11cm, yshift = 0] (-0.1,2.5) -- (0.1,2.5);
	   \node[xshift = 11cm, yshift = 0] at (0.3,2.5) {b};
	   
	   %explicacion
	   \node [xshift = 15cm, yshift =0cm, label={[align=left]Las resistencias de $330\Omega$ limitan la entrada,\\pero hacen que el convertidor no pueda tomar \\valores negativos debido al ruido}] at (0,0.5) {};
    \end{tikzpicture}

\section{Obtención de $\omega_{real}$}

    \begin{tikzpicture}[thick,scale=0.7, every node/.style={scale=0.7}]
    
    % DIAGRAMA
    	   \draw [thick,-> ,>=stealth] (0,0) -- (12.3,0);
    	   \draw [thick,-> ,>=stealth, rotate = 90] (0,0) -- (5,0);
    	   \draw[thick] (0,4) -- (4,0) -- (4,4) -- (8,0) -- (8,4) -- (12,0) ;
    	   
   %LABELS
    	   \node  at (12.6,0) {t};
    	   \node at (0,5.5) {$Count\,\,(n^o \,bits)$};
    	   \node at (-1,4) {$T_{timer}$};
    	   \node at (-0.5, 0){0};
    	   \node at (4,-0.5 ) {$T_{C}$}; \node at (8,-0.5 ) {$T_{C}$}; \node at (12,-0.5 ) {$T_{C}$}; 
	      
	      %T0
	      \draw [fill = black] (2,2) circle(0.1);
	      \draw [dotted, draw = black!75] (2,2)--(2,0);
	      \draw [thick] (2,-0.2)--(2,0.2);
	      \node at (2,-0.5) {$T_{0}$};
	      
	      	 %T1
	      \draw [fill = black] (7,1) circle(0.1);
	      \draw [ dotted, draw = black!75] (7,1)--(7,0);
	      \draw [thick] (7,-0.2)--(7,0.2);
	      \node at (7,-0.5) {$T_{1}$};

	%Flecha horizontal
		\draw  [thick,<-> ,>=stealth]  (2,-1) -- (7,-1);
		\node at (4.5,-1.5) {$delay$};
		
		%Calculo delay
		\node at (16,5) {$delay = T_{0} + n^o \;periodos \cdot T_{timer} - T_{1}$};
	 \node [xshift = 16cm, yshift =1.5cm, label={[align=left] La variable $delay$, es el número de períodos de reloj (en bits) \\ contados por el timer. \\ Representa el número de períodos de reloj del timer que transcurren \\ en cada ciclo eléctrico del motor. \\ Para obtener la frecuencia mecánica del motor, es decir, \\ la velocidad de rotación, se debe tener en cuenta el período del reloj \\ conectado al bloque del timer  $T_{clock}$  y el número de pares de polos $p$.}] at (0,0) {};
	 
	 \node at (16,1) {$\omega_{real}=\frac{60 \cdot f_{clock}}{p \cdot delay} = \frac{60}{p \cdot delay\cdot T_{spd\,clock}}$};



    \end{tikzpicture}
    
\section{Voltaje de alimentacion de la shield}
	
	\begin{align*}
				Resolucion = \frac{5V}{2^{resol}-1} = \frac{5V}{2^{11}-1} = 2.4425 mV/bit \\ \\
   				V_{sense} = \frac{R10}{R10+R9} \cdot V_{IN} = \frac{1 k\Omega}{20.1 k \Omega} \cdot 24V = 1.194V \rightarrow 489 bits 
	\end{align*}
	
    \begin{tikzpicture}[thick,scale=0.7, every node/.style={scale=0.7}]
    
    \end{tikzpicture}
    

\end{document}
